【抗暴之戰】政府12.8大遊行前夕「認低威」：已汲取教訓並會虛心聆聽接受批評

民陣號召港人參加12.8港島區遊行，日前更已獲警方發出4個半月來首個遊行不反對通知書。特區政府昨日發新聞稿就美國《人權法》作回應，今午再發稿就遊行作回應，強調保障人權和自由是特區政府的憲制責任，一直十分重視，亦必會繼續全力維護，呼籲遊行人士繼續以和平理性的方式表達意見。因應修例的社會矛盾和紛爭，及須積極面對的問題，特區政府已汲取教訓，並會虛心聆聽，接受批評，期望與各界共同努力，盡快回復社會秩序，讓香港可以繼續向前邁進。

港府發言人指，《世界人權宣言》的文明精神即在爭取自身權利和權益的同時，亦應尊重他人的權利和自由，任何暴力違法行為都是與《世界人權宣言》的精神相違背。他又多番強調香港一直享有人權，並引用《基本法》第4條指香港依法保障居民和其他人的權利和自由；而香港司法獨立受《基本法》保障。

由今年6月初至今，香港有超過900宗示威、遊行和公眾集會，發言人表示很多最終演變成暴力違法事件，並引用《公民權利和政治權利國際公約》中，訂明可在有必要保障國家安全、公共安全、公共秩序或他人的權利和自由時，依法律規定對有關自由作出限制。

對於五大訴求中的「真普選」，港府發言人指由「一人一票」普選行政長官和立法會全部議員，是《基本法》訂下的最終目標。要落實這個目標，社會需要在法理的基礎上，在平和、互信的氛圍下，透過對話解決分歧，但聲明中未有明言「一人一票」會否有前設等篩選機制。

警方今日下午就向市民發出手機短訊，指星期日下午港島區有公眾活動，市民請注意自身安全，留意警方新聞公布及社交媒體最新消息。對上一次警方廣發短訊是10月6日，當日是蒙面惡法生效後首個周日，全港多處爆發大型示威衝突。

【民陣國際人權日遊行】
日期：12月8日
時間：下午3時
地點：維園遊行至遮打道
主題：守護香港．和你同行
＊獲發不反對通知書

低條撚？
態度照舊

林奠616夠認錯啦

政府似轉軚想轉柔和

問題狗照踩油直衝理撚你

個政府過去半年養左班不受控既癲狗 就黎要付出代價啦

不過要香港人一齊受

講廢話
五大訴求回應左未呀屌你老母

成篇廢話唔使睇

次次一認衰第日就實開波

其實真係好撚簡單
只要回應五大訴求
我哋就會收貨
又唔係搞港獨
點解係都唔撚應承我哋

每一次有事都係班狗搞先
616 有成二百萬人都好撚和平

黑白面咋
都半年仲咁天真

聽日係國際人權日,POPO出黎搞事代表香港打壓人權

咪又係呢啲偽善，轉個頭暗地裡搞鳩你
港共慣用招數，信佢一成都

又拖

唔係回應
係要落實
人地一早回應咗

虛心聆聽 接受批評 但係唔會改過改善丫嘛
玩夠文字遊戲未呀港共政府

咪係, 意見接受, 行動照舊
勇於認錯, 永不改過
個政府一向都係咁